% !TeX root = ../uitwerkingen.tex
\begin{uitwerking}
Het antwoord is nee. Stel dat $f$ aan de eisen voldoet. Omdat $\lim_{x \to \infty} f(x) > 0$ bestaat er een $x > 0$ zodat $f(x) > 0$. Volgens de middelwaardestelling is er een $\xi \in (0, x)$ met $f'(\xi) > \frac{f(x) - f(0)}{x - 0} > 0$. Schrijf $C = \xi f'(\xi) > 0$.  Dan geldt voor $y > \xi$ dat $yf'(y) \geq C$ of $f'(y) \geq C / y$. Met de hoofdstelling van de calculus volgt dat voor $y > \xi$ geldt
\[
f(y) \geq f(\xi) + \int_\xi^y \frac{C}{x} dx = f(\xi) + C \log(y) - C \log(\xi). 
\]
Maar de rechterkant gaat naar oneindig als $y \to \infty$, wat een tegenspraak is met het feit dat $\lim_{y \to \infty} f(y)  = c$. Dus zo'n functie $f$ kan niet bestaan.
\end{uitwerking} 






